多次警告中國「天眼」易引來外星人 霍金：像原住民遇見哥倫布

▲貴州「天眼」望遠鏡，先前曾探測到1300光年外的可疑訊號。（圖／翻攝自人民日報）

國際中心／綜合報導

著名物理學家霍金（Stephen Hawking）辭世消息震驚全球。霍金過去曾多次對天文領域快速發展提出警告，認為人類不應該主動尋找外星人。先前中國大陸在貴州建造全球最大的「天眼」球面無線電望遠鏡（FAST），霍金就曾多次警告這項計畫容易導致地球被外星生命發現，屆時就會像「哥倫布發現新大陸」一樣，對人類來說並非好事。

霍金認為，如此大規模的「天眼」，讓外星生物更容易發現地球，而若是外星生物到達地球，對人類來說可能會是一場大災難。霍金曾說，「外星存在兩種文明狀態，一種低於地球文明，另一種高於地球文明。當我們遇到高於地球文明時，情況會像北美原住民遇到哥倫布一般，不會有好結果。」

霍金支持人類到太空中尋找第二個家園，但建議一旦發現外星人，最好趕快跑。中國去年啟用「天眼」望遠鏡，探測到第一個來自1300多光年外的可疑信號，霍金向中國警告「不要回答！不要回答！不要回答！」。但中方似乎並未正視。

霍金誕生於1942年1月8日，生日正好是伽利略逝世300周年，似乎天命中就注定是一位承先啟後的偉大科學家。霍金21歲時遭確診罹患肌萎縮性脊髓側索硬化症（ALS），從此逐漸癱瘓、喪失說話能力，只能靠「眼睛」與外界溝通，但不影響他的思想智慧，著作《時間簡史》暢銷逾1000萬冊，被譽為是愛因斯坦後最傑出的物理學家。值得一提的是，霍金逝世於3月14日，這天正好是愛因斯坦冥誕。

支那威啦 累撚死地球

......霍金支持人類到太空中尋找第二個家園，但建議一旦發現外星人，最好趕快跑。中國去年啟用「天眼」望遠鏡，探測到第一個來自1300多光年外的可疑信號，霍金向中國警告「不要回答！不要回答！不要回答！」。但中方似乎並未正視。
------------
霍金真係有講過「不要回答！不要回答！不要回答！」咩

「不要回答！不要回答！不要回答！」
乜唔係中國科幻小說《三體》既小說情節黎咩..？

睇你就睇

不要Adblock！不要Adblock！不要Adblock

地球毒瘤

呢舊野唔係話無蝗國無人用得好，所以要求外面d科學家入黎用咩

係咪林鄭做程心

因為中國人是需要管的。

之前新聞又話整左出來冇人識用嘅?

好奇一問，冇人識用咁點解識整到出黎

訊號速度超光速？

1300光年距離
以光速訊號嚟計
由對方知道到發訊號俾我哋都要2600年

真係因為起咗個天眼而收到外界訊號

上網抄料唔睇comment

呢D通常都係自然現象

如果真係人為訊號
可能1300年前有外星人持續向外發射訊號
剛好現時被地球人截到

要回應，對家都要等1300年
然後來征服地球，當佢有光速，又要等1300年

地球文明都應該早玩撚完

真係唔明，1300光年外既野，點探測到佢係1300光年外？人類回答佢既話，快既都要1300年後先到佢地到？佢地搞我地既話，快既都要1300年後？

外星人可能一早發現太陽
只係無能力黎探索

太樂觀 就算係外星人可以超光速
單單回應果1300 年已經玩撚完
黎到既時候一係見到廢墟 一係見到綠色星球

未玩完咪害左1300年後既人